\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[lmargin=2.5cm, rmargin=2.5cm,tmargin=2.5cm,bmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}

\pagenumbering{gobble}

\newcommand{\br}{\vspace{0.5em}}

\begin{document}

\begin{center}
	\begin{LARGE}\textbf{\textsc{Wirtualna kamera --- konspekt}}\end{LARGE} \\
	\begin{large}\textsc{Grafika komputerowa --- projekt nr 1}\end{large} \\
	\br
	\begin{large}Mateusz Cieciura, GR1, 234337\end{large} \\
	\br
	\today
\end{center}

\section{Wstęp}

Celem projektu jest stworzenie wirtualnej kamery, która umożliwa 
następujące operacje:

\begin{itemize} \itemsep2pt
	\item Translację kamery względem osi \texttt{OX}, \texttt{OY}, 
	\texttt{OZ}
	\item Rotację kamery względem osi \texttt{OX}, \texttt{OY}, 
	\texttt{OZ}
	\item Skalowanie obrazu (zmiana ogniskowej --- zoom)
\end{itemize}

\section{Scena}

Na scenie będą znajdować się prostopadłościany w układzie przypominającym
bloki po dwóch stronach ulicy. 
Prostopadłościany te będą miały predefiniowane współrzędne wierzchołków
w kodzie programu.


Prostopadłościany są przechowywane w strukturze danych składającej się
ze zbioru ścian. 
Ściany, z kolei, zapisywane są w postaci zbioru punktów w przestrzeni
trójwymiarowej oraz zbioru półączeń między punktami (które definiują
krawędzie).

\section{Funkcjonalność}

W celu zrealizowania operacji opisanych we wstępie program musi umożliwiać
następujące operacje:

\begin{description}
	\item[Rzutowanie] - rzutowanie punktu w 3D na punkt na płaszczyźnie 
	za pomocą macierzy projekcji (rzutowanie perspektywiczne)
	\item[Translacja] - przesunięcie wierzchołków elementów sceny o wektor 
	\texttt{(x, y, z)} 	za pomocą macierzy translacji
	\item[Rotacja] - obrót wierzchołków elementów sceny 
	o kąty $\alpha$, $\beta$, $\gamma$ 
	względem osi \texttt{OX}, \texttt{OY} i \texttt{OZ} za pomocą macierzy
	rotacji
	\item[Skalowanie] - zoom, poprzez przemnożenie każdej współrzędnej
	przez  
	współczynnik \\ skalowania \texttt{S}
\end{description}

\section{Technologie}

Program zostanie napisany w języku \texttt{TypeScript 
(www.typescriptlang.org)}, który jest rozszerzeniem języka 
\texttt{JavaScript} i udostępnia m.in. natywną obiektowość w kodzie.
Kod napisany w \texttt{TypeScript} jest kompilowany do \texttt{JavaScript}.

\end{document}
